蘋果：【抗暴之戰●茂名】實名制+人臉識別下抗爭 市民收警方短訊：有個資同罪名

廣東茂名化州市文樓鎮市民不滿政府徵地興建火葬場，連續2日上街抗爭。當地有市民爆出，已收到警方訊息，其中清楚列出她的罪名、身份證號碼資料等。

這條訊息完整內容為：「化州警方嚴重警告：XXX（抗爭者全名），身份號號碼：XXXXXXXXXXX，你11月28日在文樓鎮實施衝擊政府機關、扔汽油彈、用石頭打無人機等違法罪名已被公安機關掌握在案，請立即停止違法行為，否則將被從嚴追究刑事責任。」

在內地，衣食住行都離不開實名制，上網、打電話如是。在實名制配合人臉識別系統的大環境下，抗爭者實行公民抗爭的應有權利，更見困境。目前茂名居民仍在抗爭。

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

其實成日話輸出革命 做文宣
可唔可以係遊行期間fing𣄃
fing 光復廣東 光復上海 黎啲旗？

痴撚線
政府跪完即秋後 人面臉別真係痴撚線

光後茂名

放心，香港都就快係

push

支持，時代革命！

Push

論Blackbloc+隱藏變裝重要性

反共就係手足

共匪又一新猷，短信預約被捕